%% theseinalco.sty
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{theseinalco}[2018/03/14 v. 0.5 style de thèse pour l'INALCO]

\@ifclassloaded{scrbook}%
  {}%
  {\PackageWarning{theseinalco.sty}{theseinalco.sty can only be used with the scrbook document class}}%

%%% Marges et interligne
\KOMAoptions{%
  paper=a4,%papier format a4
  DIV=9,%calcul des marges
  BCOR=8mm,%correction pour la reliure
  titlepage=firstiscover,%la page de titre est la couverture et les marges y sont ajustées
}

\raggedbottom% pas d'espace extensible entre les paragraphes

\RequirePackage{scrhack}
\KOMAoption{setspace}{true}
\RequirePackage{setspace}

%%% Divisions hiérarchiques
\KOMAoptions{%
  chapterprefix=true,%imprime le mot chapitre dans les titres de chapitre
  appendixprefix=true,%imprime le mot annexe dans les titres d'annexe
  headings=big,%titres de divisions hiérarchiquer de grande taille
  numbers=noendperiod,%pas de points à la fin des numéros de divisions
}

\setcounter{secnumdepth}{\subsubsectionnumdepth}% les sous-sous-sections sont numérotées

% Apparence des titres de partie
\renewcommand*{\partformat}{%
    \partname~\thepart%
    \par\nobreak\vspace{-\parskip}\vspace{-\baselineskip}\vspace{10pt}%
    \rule{\textwidth}{.5pt}%
    \nobreak\vspace{-\parskip}\vspace{-\baselineskip}\vspace{15pt}%
}

% Apparence des titres de chapitre
\renewcommand*{\chapterformat}{%
    \chapapp~\thechapter%
    \par\nobreak\vspace{-\parskip}\vspace{-\baselineskip}\vspace{10pt}%
    \rule{\textwidth}{.5pt}%
    \nobreak\vspace{-\parskip}\vspace{-\baselineskip}\vspace{15pt}%
}

% Mise en forme des titres de divisions
\renewcommand*{\subsectionformat}{\upshape\thesubsection\autodot\enskip}
\renewcommand*{\subsubsectionformat}{\upshape\thesubsubsection\autodot\enskip}
\addtokomafont{disposition}{\rmfamily\setstretch{1}}
\addtokomafont{subsection}{\itshape}

%%% Tables des contenus
\addtokomafont{partentry}{\rmfamily\normalsize}
\addtokomafont{chapterentry}{\rmfamily\normalsize}
\renewcommand\addparttocentry[2]{%
    \addtocentrydefault{part}{}{\textsc{\uppercase{#1: #2}}}%
    }
\RedeclareSectionCommands[
  tocraggedpagenumber,%
  toclinefill=\hspace{.5em}%
]{part,chapter,section,subsection,subsubsection,paragraph,subparagraph}
\preto{\tableofcontents}{\setstretch{1}}
\KOMAoptions{bibliography=totoc}% bibliographie dans la table des matières

%%% En-têtes et pieds de pages
\addtokomafont{pagehead}{\small}

%%%%%%%%%%%%%%% Style des listes %%%%%%%%%%%%%%%
\RequirePackage{enumitem}
\setlist{nosep}
\setlist[description]{font=\rmfamily}

% %%%%%%%%%%%%%%% Nouveaux champs de métadonnées %%%%%%%%%%%%%%%
\RequirePackage{datatool}% pour mettre en en forme la liste des membres du jury
\newcommand{\universite}[1]{\def\@universite{#1}}\universite{}
\newcommand{\couniversite}[1]{\def\@couniversite{#1}}\couniversite{}
\newcommand{\ecoledoctorale}[1]{\def\@ecoledoctorale{#1}}\ecoledoctorale{}
\newcommand{\coecoledoctorale}[1]{\def\@coecoledoctorale{#1}}\coecoledoctorale{}
\newcommand{\unite}[1]{\def\@unite{#1}}\unite{}
\newcommand{\counite}[1]{\def\@counite{#1}}\counite{}
\newcommand{\diplome}[1]{\def\@diplome{#1}}\diplome{}
\newcommand{\grade}[1]{\def\@grade{#1}}\grade{}
\newcommand{\discipline}[1]{\def\@discipline{#1}}\discipline{}
\newcommand{\direction}[1]{\def\@direction{#1}}\direction{}
\newcommand{\preauthor}[1]{\def\@preauthor{#1}}\preauthor{}
\newcommand{\logo}[1]{\def\@logo{#1}}\logo{}

\renewcommand{\dtlheaderformat}[1]{}
\DTLnewdb{ldirection}
\newcommand*{\directeur}[4]{%
  \DTLnewrow{ldirection}%
  \DTLnewdbentry{ldirection}{civilite}{#1}%
  \DTLnewdbentry{ldirection}{prenom}{#2}%
  \DTLnewdbentry{ldirection}{nom}{#3}%
  \DTLnewdbentry{ldirection}{affiliation}{#4}%
}
\DTLnewdb{lrapporteur}
\newcommand*{\rapporteur}[4]{%
  \DTLnewrow{lrapporteur}%
  \DTLnewdbentry{lrapporteur}{civilite}{#1}%
  \DTLnewdbentry{lrapporteur}{prenom}{#2}%
  \DTLnewdbentry{lrapporteur}{nom}{#3}%
  \DTLnewdbentry{lrapporteur}{affiliation}{#4}%
}
\DTLnewdb{ljury}
\newcommand*{\jury}[4]{%
  \DTLnewrow{ljury}%
  \DTLnewdbentry{ljury}{civilite}{#1}%
  \DTLnewdbentry{ljury}{prenom}{#2}%
  \DTLnewdbentry{ljury}{nom}{#3}%
  \DTLnewdbentry{ljury}{affiliation}{#4}%
}

%%% Page de titre
\RequirePackage{graphicx}
\RequirePackage{tabulary}
\renewcommand{\coverpageleftmargin}{2cm}
\renewcommand{\maketitle}{%
\begin{titlepage}
\setstretch{1}%
        \topmargin=\dimexpr \coverpagetopmargin-1in\relax
        \oddsidemargin=\dimexpr \coverpageleftmargin-1in\relax
        \evensidemargin=\dimexpr \coverpageleftmargin-1in\relax
        \textwidth=\dimexpr
        \paperwidth-\coverpageleftmargin-\coverpagerightmargin\relax
        \textheight=\dimexpr
        \paperheight-\coverpagetopmargin-\coverpagebottommargin\relax
        \headheight=0pt
        \headsep=0pt
        \footskip=\baselineskip
        \@colht=\textheight
        \@colroom=\textheight
        \vsize=\textheight
        \columnwidth=\textwidth
        \hsize=\columnwidth
        \linewidth=\hsize
  \begin{center}
    \ifdefempty{\@logo}{\relax}{\@logo\par\bigskip\bigskip}
    \if\@universite\@empty\relax
      \else\resizebox{\linewidth}{!}{\scshape\@universite}
      \fi
    \if\@ecoledoctorale\@empty\relax
      \else \par\smallskip\@ecoledoctorale
      \fi
    \if\@unite\@empty\relax
      \else\par\smallskip\@unite
      \fi
  \end{center}
  \vfill
  \begin{center}
    \ifx\@diplome\@empty\relax
      \else
      \LARGE\textsc{\MakeLowercase\@diplome}
      \par
      \fi
    \ifx\@couniversite\@empty\relax
      \else
      \bigskip\par\normalsize avec\par
      \Large\@couniversite
      \fi
    \ifx\@coecoledoctorale\@empty\relax
      \else
      \par\large\@coecoledoctorale
      \fi
    \ifx\@counite\@empty\relax
      \else
      \par\normalsize\@counite
      \fi
    \ifx\@preauthor\@empty\relax
      \else\bigskip\par\normalsize\@preauthor\par
      \fi
    \ifx\@author\@empty\relax
      \else\huge\@author\par\bigskip\bigskip
      \fi
    \normalsize
    \ifx\@date\@empty\relax
      \else\par\@date\par
      \fi
    \ifx\@grade\@empty\relax
      \else\par\@grade\par
      \fi
    \ifx\@discipline\@empty\relax
      \else\@discipline\par
      \fi
  \end{center}
  \vfill\vfill\vfill
  \begin{center}
    \ifx\@title\@empty\relax
      \else\Huge\@title
      \fi
    \ifx\@subtitle\@empty\relax
      \else
      \bigskip
      \par\LARGE\@subtitle
      \fi
  \end{center}
  \vfill\vfill\vfill\vfill\vfill
  \begin{flushleft}
  \begin{tabulary}{\linewidth}{@{}lL@{}}
    \DTLifdbempty{ldirection}{\relax}{
      \multicolumn{1}{@{}l@{}}{\textit{\@direction}} \\[3pt]
      \DTLforeach{ldirection}{%
	\civi=civilite,\prenom=prenom,\nom=nom,\affil=affiliation}{%
	\civi\ \prenom\ \nom & \affil \\
	}\\
      }
    \DTLifdbempty{lrapporteur}{\relax}{
      \multicolumn{1}{@{}l@{}}{\textit{Rapporteurs:}} \\[3pt]
      \DTLforeach{lrapporteur}{%
	\civi=civilite,\prenom=prenom,\nom=nom,\affil=affiliation}{%
	\civi\ \prenom\ \nom & \affil \\
	}\\
      }
    \DTLifdbempty{ljury}{\relax}{
      \hline\\
      \multicolumn{1}{@{}l@{}}{\textit{Membres du jury:}} \\[3pt]
      \DTLforeach{ljury}{%
	\civi=civilite,\prenom=prenom,\nom=nom,\affil=affiliation}{%
	\civi\ \prenom\ \nom & \affil \\
	}
      }
  \end{tabulary}
  \end{flushleft}
\end{titlepage}
}

%%% 4e de couverture
\newenvironment{verso}{%
\cleardoubleevenemptypage
\setstretch{1}%
\KOMAoptions{twoside = false,BCOR=0mm}
\renewcommand{\coverpageleftmargin}{3cm}
  \begin{titlepage}
        \topmargin=\dimexpr \coverpagetopmargin-1in\relax
        \oddsidemargin=\dimexpr \coverpageleftmargin-1in\relax
        \evensidemargin=\dimexpr \coverpageleftmargin-1in\relax
        \textwidth=\dimexpr
        \paperwidth-\coverpageleftmargin-\coverpagerightmargin\relax
        \textheight=\dimexpr
        \paperheight-\coverpagetopmargin-\coverpagebottommargin\relax
        \headheight=0pt
        \headsep=0pt
        \footskip=\baselineskip
        \@colht=\textheight
        \@colroom=\textheight
        \vsize=\textheight
        \columnwidth=\textwidth
        \hsize=\columnwidth
        \linewidth=\hsize
    \begin{center}
    \ifdefempty{\@logo}{\relax}{\@logo\par\bigskip\bigskip}
    \if\@author\@empty\relax\else\par\large\@author\bigskip\fi
    \if\@title\@empty\relax\else\par\Large\@title\medskip\fi
    \if\@subtitle\@empty\relax\else\par\large\@subtitle\fi
    \end{center}
    \bigskip\bigskip
}{%
  \end{titlepage}%
}

%%% Pour le français
\RequirePackage{ifxetex}
\ifxetex
  \AtEndPreamble{\ifthenelse{\equal{\xpg@main@language}{french}}{%
  \RequirePackage{impnattypo}% charge l'extension des règles de l'Imprimerie nationale
  \setlist[itemize,1]{label=\textendash}% réglage des listes à la française
  \setlist[itemize,2]{label=\textperiodcentered}%
  }{}}
  % Résout le problème de l'espace autour des guillemets français
  \appto\french@punctuation{%
      \XeTeXinterchartoks \french@punctguillstart \z@ = {\nobreak\thinspace}% "«a" -> "« a"
      \XeTeXinterchartoks \french@punctguillstart 4095 = {\xpg@unskip\thinspace\xpg@nospace{}}% "«  " -> "«~"
      \XeTeXinterchartoks 4095 \french@punctguillend = {\xpg@unskip\nobreak\thinspace}% "  »" -> "~»"
      \XeTeXinterchartoks 4095 \french@punctthin = {\xpg@unskip\nobreak\thinspace}%
      \XeTeXinterchartoks 4095 \french@punctthick = {\xpg@unskip\nobreak\thinspace}%  
  }{}{}
  \else\relax
  \fi